**2875. – Calamintha officinalis** Moench. (C. SILVATICA Bromf.). – Plante vivace de 30-6 0 cm, velue, à odeur agréable, à souche stolonifère ; tige rameuse ; feuilles grandes, ovales, à long pétiole, à limbe plus long que large, régulièrement denté en scie, à dents assez profondes, convexes en dehors ; fleurs purpurines, grandes, en verticilles lâches rapprochés, à pédoncules communs dépassant les pétioles ; //calice //long de 7-1 5 mm, //glabrescent, à tube droit, à poils de la gorge subinclus, à lèvres très inégales à dents ciliées ; corolle //dépassant de 15 mm la gorge du calice, //à tube presque droit ; //carpelles ovoïdes, bruns.
Bois frais, dans presque toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Algérie et Maroc. = Juillet-septembre.